八大23科平均20分或以下

應屆文憑試（DSE）中六考生，需於下月5日前決定「大學聯招辦法」（JUPAS）首論選科。本報統計八大2018年入學成績，發現最少有23科的收生成績為最佳5科DSE平均分或中位數20分或以下。有升學專家稱，大學收分近年略為下調，對比早年要考獲DSE最佳5科達21分才可穩入八大資助學位，現時同學取得19、20分，已有機會獲取錄，建議考試信心不大的同學，要力谷有計分優勢的DSE科目。

學友社：收生成績近年略下調

新一屆大學收生程序展開，中六生需於下月5日決定JUPAS首輪選科。本報翻查大學網站今年收生數據，發現最少有23科最佳5科DSE平均分或中位數為20分或以下包括教育大學、嶺南大學、城市大學、浸會大學等學科（見表）。

學友社學生輔導中心總幹事吳寶城稱，考生選科時可參考過去3年的收生成績，以知道學科收分趨勢及變化幅度。他說考生現階段選科不妨進取一點，如他們曾評估，有信心在DSE取得該科2018年四分三位數的收生成績，已很有機會可考入該科，可再挑戰成績更高的學科。

對於一些不太有信心入大學的考生，吳寶城稱這類處於入大學「邊緣」的同學，不應現在就放棄，可集中溫習心儀學科中計分比重佔較多的DSE科目，因在同等分數下，獲看重的個別DSE科目取得高一級已佔優，而且面試表現尤其重要，可靠此突圍而出。他又說，大學收分近年略為下調，以往要考得DSE最佳5科21分才可入八大，現在取得19、20分已有機會。

大學聯招處指出，臨近截止申請日期（下月5日下午11時59分）或會出現互聯網線路繁忙情况，提醒申請人盡早遞交申請。

報紙佬都廢事講禾含大
因為用分數黎做標準實在太膚淺

延伸閱讀：
有人話做FG做AEO先輸70萬，我就話唔入HSU先輸一球😎😎😎

多左自資實用科出黎爭學生，如東華nursing,pt,ot ，明愛nursing 果d科都收緊22分 d八大無職業導向既乞食科自然收唔夠人 收分自然會下降啦

22夠入poly nursing

Poly nursing 4c+2x收緊27.8 best 5 22分都未必入得到
我都睇錯左數據既 自資nursing 收緊18-20分 自資pt收緊22分

放生城大

讀東大又3皮
cu又3皮
點解當初要咁努力考d ass e

兩間嘅 full time 學士都唔止3皮

我指出到黎月入3皮

17夠入city ee ， material
18，19夠入city ME ， cs

ME

地盤佬
利申 cs

醫管局護校RN先係最大贏家
貼埋錢比你讀，之後穩有實習